교과명목 : 스프링+파이썬+빅데이터+데이터분석+머신러닝

-- -------------------------------------------------------------------
문제1]  트랜잭션이나 로깅, 보안과 같이 여러 모듈에서 공통적으로 사용하는 기능의 경우 해당 기능을 분리하여 관리하는 것은?

1) DI
2) IOC
3) AOP
4) POJO

정답 : 3



문제2] 스프링의 DI에 대한 설명중 잘못된 것은

1) 모듈 간의 결합도가 낮아지고 유연성이 높아진다.
2) 객체를 직접 생성하여 주입 시켜주는 방식이다.
3) Bean 설정파일에 의존관계 정보를 추가하면 컨테이너가 자동으로 연결
4) 코드의 재활용성이 높아진다.

정답 : 2



문제3] 버전 관리 항목 중 저장소에 새로운 버전의 파일로 갱신하는 것을 의미하는 용어는?

1) 형상 감사(Configuration Audit)
2) 롤백 (Rollback)
3) 단위 테스트(Unit Test)
4) 체크인(Check-In)

정답 : 4



문제4] 소프트웨어 형상 관리에 대한 설명으로 거리가 먼 것은?

1)소프트웨어에 가해지는 변경을 제어하고 관리한다.
2) 프로젝트 계획, 분석서, 설계서, 프로그램, 테스트 케이스 모두 관리 대상이다.
3) 대표적인 형상관리 도구로 Ant, Maven, Gradle 등이 있다.
4) 유지 보수 단계뿐만 아니라 개발 단계에도 적용할 수 있다.

정답 : 3



문제5] 테스트와 디버그의 목적으로 옳은 것은?

1) 테스트는 오류를 찾는 작업이고 디버깅은 오류를 수정하는 작업이다.
2) 테스트는 오류를 수정하는 작업이고 디버깅은 오류를 찾는 작업이다.
3) 둘 다 소프트웨어의 오류를 찾는 작업으로 오류 수정은 하지 않는다.
4) 둘 다 소프트웨어 오류의 발견, 수정과 무관하다.

정답 : 1



문제6] 다음 스프링 Annotation 중 Stereotype Annotation이 아닌것은?

1) @Service
2) @RestController
3) @Autowired
4) @Component

정답 : 3



문제7] 스프링의 생성자를 이용한 의존성 주입에 대한 설명중 잘못된것은?

1) 생성자 주입은 생성자의 호출 시점에 1회 호출 되는 것이 보장된다.
2) 주입받은 객체가 변하지 않는 경우에 사용한다.
3) 생성자 주입(Constructor Injection)은 생성자를 통해 의존 관계를 주입하는 방법이다.
4) 생성자가 1개만 있을 경우에도 @Autowired를 생략할 수 없다.

정답 : 4



문제8] 다음 스프링 Annotation에 대한 설명이 잘못된 것은?

1) @ModelAttribute : Controller 메소드의 파라미터나 리턴 값을 Model 객체와 바인딩 하기 위한 애노테이션
2) @PathVariable :  메소드 매개 변수가 URI 템플릿 변수에 바인딩되어야 함을 나타내는 애노테이션
3) @ResponseBody : HTTP 요청의 body 내용을 자바 객체로 매핑하는 역할을 하는 애노테이션
4) @Controller : Spring MVC에서 컨트롤러로 인식하여 클라이언트의 요청 받는다.

정답 : 3



문제9] URL을 통해 자원을 명시하고 HTTP 메서드를 통해 해당 자원을 조작할 수 있는 기법을 무엇이라 하는가?

1) REST
2) XML
3) HTML
4) JSON

정답 : 1



문제10] 다음 Python 프로그램의 실행 결과가 [실행결과]와 같을 때, 빈칸에 적합한 것은?
<프로그램>
x = 20
if x == 10:
    print('10')
(      ) x == 20:
    print('10')
else:
    print('other')

<실행결과>
   20

1) elther
2) elif
3) else if
4) else

정답 : 2



문제11] Python 데이터 타입 중 시퀀스(Sequence) 데이터 타입에 해당하며 다양한 데이터 타입들을 주어진 순서에 따라 저장할 수 있으나 저장된 내용을 변경할 수 없는 것은?

1) 복소수(complex) 타입
2) 리스트(list) 타입
3) 사전(dict) 타입
4) 튜플(tuple) 타입

정답 : 4



문제12] Python 기반의 웹 크롤링(Web Crawling) 프레임워크로 옳은 것은?

1) Li-fi
2) Scrapy
3) CrawlCat
4) SBAS

정답 : 2
scrapy : 웹사이트에서 필요한 데이터를 추출하는 오픈소스 프레임워크



문제13] 다음 Python 코드의 실행 결과는?
<프로그램>
s = 'seoul korea'
print(s[-5:-2])

1) seo
2) rea
3) kor
4) oul

정답 : 3



문제14] 다음 Python 코드의 실행 결과는?
<프로그램>
a = [1,2,3,1,2,3]
a.remove(3)
print(a)

1) [1, 2, 1, 2, 3]
2) [1, 2, 3]
3) [1, 2, 1, 2]
4) [1, 2, 3, 2, 3]

정답 : 1



문제15] 다음 파이썬(Python) 프로그램이 실행되었을 때의 결과는?
<프로그램>
def sum(n):
    s = 0
    for num in range(n+1):
        s += num

print(sum(11))

1) 45
2) 55
3) 66
4) 78    

정답 : 3



문제16]다음은 파이썬으로 만들어진 반복문 코드이다. 이 코드의 결과는?
<프로그램>
while(True):
    print('A')
    print('B')
    print('C')
    continue
    print('D')

1) A, B, C 출력이 반복된다.
2) A, B, C 까지만 출력된다.
3) A, B, C, D 출력이 반복된다.
4) A, B, C, D 까지만 출력된다.

정답 : 1



문제17] 파이썬의 변수 작성 규칙 설명으로 옳지 않은 것은?

1) 첫 자리에 숫자를 사용할 수 없다.
2) 영문 대문자/소문자, 숫자, 밑줄(_)의 사용이 가능하다.
3) 변수 이름의 중간에 공백을 사용할 수 있다.
4) 이미 사용되고 있는 예약어는 사용할 수 없다.

정답 : 3



문제18] 다음 파이썬 코드중 결과가 False인 것은?
1) print(isinstance(123, int))
2) print(isinstance(123.4, float))
3) print(isinstance('korea', str))
4) print(isinstance('[1, 2]', list))

정답 : 4



문제19] 다음 보기에서 NoSQL의 설명으로 올바른 것은?

1) NoSQL 데이터베이스는 분산형 하드웨어 클러스터를 이용해 확장이 불가능하다.
2) 전통적인 관계형 데이터베이스관리시스템이다.
3) 정규화를 전제로 하고 있어 갱신 시에 저장 공간이 적게 든다.
4) 비정형 데이터의 저장을 위해 유연한 데이터 모델을 지원한다.

정답 : 4



문제20] 다음 중 데이터 수집 방법으로 가장 적절하지 않은 것은? 

1) Open API로 센서 데이터를 수집한다.
2) FTP를 통해 문서를 수집한다.
3) 동영상 데이터는 스트리밍(Streaming)을 통해 수집한다.
4) DBMS로부터 크롤링한다.

정답 : 4


문제21] 분산 파일 시스템에 대한 설명으로 옳은 것은?

1) 데이터베이스를 분산 저장한다.
2) x86 서버의 CPU, RAM 등을 사용하므로 장비 증가에 따른 성능향상에 용이하다.
3) 여러 컴퓨터를 하나의 서버 환경에 저장한다.
4) 네트워크를 통한 여러 파일을 관리 및 저장하는 개념이다.

정답 :  3



문제22] 다음 중 인메모리 기반의 데이터 처리와 연관된 오픈소스 프로젝트는?

1) 스파크
2) 맵리듀스
3) 하이브
4) 피그

정답 :  1



문제23]  다음 중 빅데이터 분석 방법론 절차로 옳은 것은 무엇인가?
1) 분석 기획 → 데이터 준비 → 데이터 분석 → 평가 및 전개 → 시스템 구현
2) 분석 기획 → 데이터 준비 → 데이터 분석 → 시스템 구현 → 평가 및 전개
3) 데이터 준비 → 분석 기획 → 데이터 분석  → 시스템 구현→ 평가 및 전개
4) 데이터 준비 → 분석 기획 → 데이터 분석 → 평가 및 전개 → 시스템 구현

정답 :  2



문제24] HDFS에 대한 설명으로 옳은것은 ?
1) 복제의 횟수는 내부에서 결정된다.
2) ETL, NTFA가 상위 프로그램이다.
3) GFS와 동일한 소스코드를 사용한다.
4) 네임 노드는 저장공간에 네임노드 데이터를 같이 저장한다.

정답 :  3



문제25] MongoDB의 논리연산자가 아닌것은?
1) $nor
2) $and
3) $or
4) $xor

정답 : 4



문제26] MongoDB에 대한 설명중 틀린것은?
1) MongoDB에 저장된 모든 도큐먼트는 유일한 값을 갖는 "_id" 키를 가진다.
2) "_id" 키 값은 ObjectId 만 가능하다.
3) 하나의 컬렉션에서 모든 도큐먼트는 고유한 "_id" 값을 가지며, 이 값은 컬렉션 내 모든 도큐먼트가 고유하게 식별되게 한다.
4) ObjectId는 경량으로 설계 되었으면서도 여러 장비에 걸쳐 전역적으로 유일한 방법으로 생성하기도 쉽다.

정답 : 2



문제27] 다음 파이썬 코드는 numpy의 reshape() 함수를 이용하여 배열의 차원을 변경하는 프로그램이다. (     ) 에 들어 갈 수 없는 코드는?
<프로그램>
import numpy as np
x = np.arange(20)
y = (                  )
print(y)

1) x.reshape(2, 5, -1)
2) x.reshape(4, 5)
3) x.reshape(3, 6)
4) x.reshape(-1, 5)

정답 : 3



문제28] 기술통계에 해당하지 않는 것은 무엇인가?
1) 평균
2) 분산
3) 가설검정
4) 시각화

정답 :  3



문제29] 시각적 데이터 탐색에서 자주 사용되는 박스 플롯(Box-Plot)으로 알 수 없는 통계량은 무엇인가?
1) 평균
2) 분산
3) 이상값
4) 최댓값

정답 :  1



문제30]  산점도에 대한 설명으로 옳은 것을 모두 고른 것은?
(가) 관계 시각화의 유형이다.
(나) 직교 좌표계를 이용하여 좌표상의 점들을 표현하는 시각화 기법이다.
(다) 두 변수 사이의 상관관계를 알 수 있다.

1) 가
2) 나
3) 다
4) 가, 나, 다

정답 :  4



문제31] 파일로 로그 기록 시 결정 사항이 아닌 것은 무엇인가? 

1) 파일 크기
2) 파일 생성 위치
3) 파일 생성 시점
4) 파일 형식

정답 : 1



문제32] 다음 파이썬 코드의 실행 결과는 ?
<프로그램>
import numpy as np
arr = np.array([[1,2,3,4],
                 [5,6,7,8],
                 [9,10,11,12]])
print(arr[2,3])

1) 8
2) 12
3) 7
4) 11

정답 : 2



문제33] 두 변수 간에 직선 관계가 있는지를 나타낼 때 가장 적절한 통계량은 다음 중 무엇인가?
1) F-통계량
2) t-통계량
3) p-값
4) 표본상관계수

정답 :  4



문제34] 전체 데이터 집합을 동일 크기로 갖는 K개의 부분 집합으로 나누고, 훈련 데이터와 평가 데이터로 나누는 기법은 무엇인가?
1) K-Fold
2) 홀드 아웃(Holdout)
3) Dropout
4) Cross Validation

정답 : 1



문제35] Numpy, Scipy, matplotlib을 기반으로 하는 파이썬 대표 머신러닝 라이브러리는?
1) openpyxl
2) scikit-learn
3) seaborn
4) pandas

정답 : 2



문제36] 다음 코드는 파이썬 판다스 라이브러리를 이용하여 데이터가 "\t"를 기준으로 구분된 csv 파일을 load하는 코드이다. (      )에 들어갈 코드는?
<프로그램>
import pandas as pd
url = 'lol.csv'
df = (                 )

1) pd.read_csv(url, '\t')
2) pd.read_csv(url, separator='\t')
3) pd.read(url, sep='\t')
4) pd.read(url, separator='\t')

정답 : 1



문제37] 다음 중 Label을 통해서만 학습하는 기법으로 옳은 것은?
1) 지도 학습
2) 비지도 학습
3) 강화 학습
4) 준지도 학습

정답 :  1



문제38] 데이터프레임 객체가 df인 경우 판다스 라이브러리에서 결측치 있는 열을 모두 제거하는 방법으로 옳바른것은?
1) df.dropna(axis=0)
2) df.dropna(axis=-1)
3) df.dropna()
4) df.dropna(axis=1)

정답 : 4



문제39] 구글의 구글 브레인 팀이 제작하여 공개한 기계 학습(Machine Leaming)을 위한 오픈소스 소프트웨어 라이브러리는?
1) 타조(Tajo)
2) 원 세그(One Seg)
3) 포스퀘어(Foursquare)
4) 텐서플로(TensorFlow)

정답 :  4



문제40] 다음에서 설명하는 추천은 무엇인가? 
쇼핑몰에서 '최근 본 유사한 상품'이나 넷플릭스(Netflix), 유튜브(Youtube)에서 추천하는 영화나 동영상이 이에 해당한다. 전혀 엉뚱한 추천을 제공할 수도 있기 때문에 단일 알고리즘으로 쓰이지는 않고 개인 추천과 하이브리드 형태로 결합하거나 메타 데이터를 이용해 재가공 된다.

1) 전체 추천
2) 그룹 추천
3) 개념 추천
4) 아이템 기반 추천

정답 : 4


